===
Q&A
===

安装futu-api相关问题
=========

--------------------

Q: 入门指引及接口文档获取方式： 

A: https://futunnopen.github.io/py-futu-api/index.html

--------------------

Q: 在linux, MAC上是否可以使用？ 

A:可以。

--------------------

API调用相关问题
=============

--------------------

Q: 提示订阅额度已满怎么办？ 

A:如果是本地，说明订阅的额度已经满了，可以退订一些后重新尝试，注意退订需要订阅满一分钟。

--------------------

Q: 想要订阅股票太多，额度不够用怎么办？ 

A: 解决方法可以多开些账号。

--------------------

Q: 10061错误怎么办？ 


A:检查是否开启了OpenD，最新版本在群文件可获得。


----------------


Q: 提示股票未订阅怎么办？ 


A:首先是先订阅，如果已经订阅了，那么请检查订阅的数据类型和要获得的数据类型是否一致。

----------------

Q: 获取逐笔为空怎么办？


A:返回的逐笔是订阅以后的数据，订阅时间之前的数据是不会返回的。如果订阅完就立即获取，这段时间内可能没有逐笔数据，所以返回为空，建议用推送获得逐笔数据或者留出些时间余量。

----------------

Q: API是否支持恒指期货、A股？ 

A: 只支持行情查询，恒指期货不支持交易，A股可通过A股通交易。

----------------

Q: 期货数据怎么获取？ 

A:在python脚本中的股票代码是"HK\_FUTURE.999010"，请检查股票代码是否正确。如果股票代码正确，请检查是否开启了富途牛牛客户端。

----------------

Q: 为何在同一设备多次验证设备锁？ 

A:设备标识随机生成并存放于com.futunn.FutuOpenD\\F3CNN\\Device.dat文件中，如果删除或损坏会重新生成新设备标识然后验证设备锁；还有镜像拷贝部署的用户需要注意，如果多台机器的Device.dat内容相同，也会导致这些机器多次验证设备锁，手动删除Device.dat文件即可。

----------------